<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
  <chapter>
    <title>Qu'est-ce que Sylpheed&thinsp;?</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="snapshots/full_split.png" format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <section>
      <title>Introduction  à Sylpheed</title>

      <para>Sylpheed est un client de messagerie qui permet également la consultation des groupes de discussions usenet.  Il fonctionne parfaitement sur toute distribution Linux ou système compatible Unix.</para>

      <para>Sylpheed est&nbsp;:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Gentil avec les ressources de votre système&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Très rapide&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>facile à prendre en main grâce à son interface toute aussi agréable que sophistiquée&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>débordant de fonctionnalités&thinsp;;</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Principales caractéristiques</title>

      <para>Cette liste n'est pas exhaustive mais les fonctionnalités les plus courantes de Sylpheed sont les suivantes&nbsp;:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>support d'un nombre illimité de comptes de messageries&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>affichage par fil de discussion&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>filtrage des messages&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support du format MIME pour les pièces jointes&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>affichage intégré des images&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support de X-Face (Ndt&nbsp;: petites images en noir et blanc)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>possibilité d'utiliser un éditeur externe&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>mise en file d'attente des messages (Ndt&nbsp;: pour l'envoi ultérieur)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>possibilité de faire des brouillons lors de la rédaction des messages&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>utilisation de modèles&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>justification des messages&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>liens URI cliquables&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>carnet d'adresses basé sur le format XML&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>carnet d'adresses connectable à un serveur LDAP&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>carnet d'adresses synchronisable avec Jpilot (pour les assistants personnels de type Palm)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>gestion des nouveaux messages et des messages non lus&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support de plusieurs répertoires de format MH&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>raccourcis claviers compatibles Mew/Wanderlust&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>lecture des nouvelles issues des groupes de discussion usenet&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>impression&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support de l'UIDL&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>authentification APOP (Ndt&nbsp;: pour le protocole POP3)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support de SMTP AUTH (Ndt&nbsp;: pour l'envoi de messages)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support d'IPv6&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>confidentialité et sécurité grâce à GPG qui permet de crypter et signer les messages&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support d'autoconf et d'automake&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support de i18n pour les messages (grâce à gettext)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>support de nombreuses langues et jeux de caractères, y compris UTF-8 (Unicode) (grâce à libjconv)&thinsp;;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>compatible avec le protocole IMAP4&thinsp;;</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Méthodes pour gérer les messages</title>

      <para>
       Il y a plusieurs façons de gérer les messages. La plus connue est
       celle qui consiste à <emphasis>ne pas les gérer</emphasis>.
      </para>

      <para>
       Beaucoup de gens reçoivent un grand nombre de messages qui finissent
       généralement dans le dossier <quote>Réception</quote> oubliés et 
       ignorés. Si vous vous reconnaissez c'est que vous cherchez constamment
       le message important que vous avez reçu 5 jours auparavant dans cette
       fichue boite de réception qui contient plus de 5000 messages. Trouver
       un courriel parmi des milliers de messages non triés est une tâche
       frustrante qui prend toujours beaucoup trop de temps.
      </para>

      <para>
       La possibilité offerte par Sylpheed d'avoir plusieurs boîtes
       aux lettres et plusieurs dossiers peut permettre de s'en sortir.
      </para>

      <para>
       Différentes boîtes aux lettres peuvent stocker différents type de
       messages. Supposons que vous soyez membre d'un club et que vous
       receviez chaque jour une trentaine de messages de ce club. Il sera
       bon de créer une boîte aux lettres séparée dans laquelle vous pourrez
       placer vos messages qui proviennent de ce club. De cette façon tous
       vos messages concernant ce club seront toujours dans ce dossier.
      </para>

      <para>
       Trouvez vous cela fastidieux de déplacer 30 messages arrivant au
       hasard tout au long de la journée&thinsp;? Il se pourrait même
       que vous manquiez le message concernant l'organisation du
       transport vers votre club pour la compétition annuelle que vous
       attendez tant&thinsp;!
      </para>

      <para>
       Eh bien pour cela aussi il existe une solution simple qui se
       chargera de le faire pour vous automatiquement&nbsp;: les filtres.
      </para>

      <para>
       Les filtres permettent d'automatiser le tri des messages. Plus loin
       dans ce manuel vous apprendrez à définir des filtres afin de ne plus
       avoir à déplacer à la main un à un vos messages .
      </para>

      <section>
        <title>
         Bien, mais quelle est la différence entre une boîte aux 
         lettres et un dossier&thinsp;?
        </title>

        <para>
         C'est la façon dont vous organisez votre information sur votre
         disque dur&nbsp;: vous créez des répertoires dans lesquels vous
         placez des fichiers ou d'autres répertoires.
        </para>

        <para>
         Dans Sylpheed il est possile de créer des boîtes aux lettres,
         éventuellement contenues dans d'autres. Par exemple vous pouvez
         créer une boîte aux lettres (un répertoire) qui contient toutes
         les boîtes aux lettres correspondant aux listes de diffussion
         auxquelles vous êtes abonné.
        </para>

        <para>A word of clarification- In Sylpheed, a maillbox is nothing more
        than a directory. In a directory you can create either a new directory
        or files. Sylpheed stores each e-mail in a separate file on disk. An
        example of how a mailbox tree could look is</para>

        <para>
         <mediaobject>
           <imageobject>
             <imagedata fileref="snapshots/folder_tree.png" format="PNG" />
           </imageobject>
         </mediaobject>
         Comme vous pouvez le constater il n'y a pas vraiment de limites à la 
         façon d'organiser ou de créer vos boîtes aux lettres. Vous pouvez en 
         créer tant que vous avez de l'espace disque disponible.
        </para>

        <para>
         Il va sans dire que lorsque vous commencer à créer vos boîtes
         aux lettres le <quote>bon sens</quote> doit vous guider.
         En effet, autant il n'est pas raisonnable de garder tous vous
         messages en un seul endroit autant créer un labyrinthe contenant
         une multitude de bôites aux lettres n'est pas une meilleure 
         idée&thinsp;!
        </para>
      </section>
    </section>
  </chapter>
