<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15"?>
  <chapter>
   <qandaset>
   <qandadiv id="faq-general">
    <title>FAQ Sylpheed - Informations générales</title>

   <qandaentry>
    <question id="faq-languages">
      <para>
        Existe-t-il des FAQ dans d'autres langues&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
       Oui, voici les liens vers les différentes traductions&nbsp;:

        <itemize>
         <item><ulink
url="http://sylpheeddoc.sourceforge.net/fr/faq/faq.html">Sylpheed FAQ
en Français</ulink> Traduite par Olivier Delhomme.</item>
         <item><ulink
url="http://sylpheeddoc.sourceforge.net/de/faq/faq.html">Sylpheed FAQ
en Allemand</ulink> Traduite par Nicolas Kaiser.</item>
         <item><ulink
url="http://sylpheeddoc.sourceforge.net/es/faq/faq.html">Sylpheed FAQ
en Espagnol</ulink> Traduite par Ricardo Mones Lastra.</item>
         <item><ulink
url="http://silver.lacmhacarh.gr.jp/sylpheed/sylpheedfaq-ja.htm">Sylpheed
FAQ en Japonais</ulink> gracieusement offert par WAKAI "SilverRain" Kazunao.</item>
         <item><ulink
url="http://www.cs.uoi.gr/~csst9910/el_sylfaq.html">Sylpheed FAQ En Grecque</ulink> gracieusement offert par Theofilos Intzoglou.</item>
         <item><ulink
url="http://hem.passagen.se/webplats/sylpheed-faq-se.html">Sylpheed
FAQ en Suédois</ulink>, gracieusement offert par Mattias Stergren.</item>
         <item><ulink
url="http://sylpheed.goodhorse.idv.tw/faq/sylpheed-faq.html">Sylpheed
FAQ en Chinois Traditionnel</ulink>, gracieusement offert par Franklin.</item>
        </itemize>
        Vous pouvez télécharger cette FAQ depuis <ulink url="http://sylpheeddoc.sf.net">http://sylpheeddoc.sf.net</ulink>
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

  <qandaentry>
    <question id="faq-what-sylpheed">
      <para>
        Qu'est-ce que Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Sylpheed est un client de messagerie électronique (E-mail)
basé sur la bibliothèque Gtk+, fonctionnant sur X-window, conçu pour
être rapide et doté&nbsp:
        <itemize>
         <item>d'une interface agréable et simple à utiliser&nbsp;;</item>
         <item>d'une configuration simple et intuitive&nbsp;;</item>
         <item>de nombreuses fonctionnalités.</item>
        </itemize>
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-get-sylpheed">
      <para>
        Où trouver Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        Vous pouvez le télécharger depuis <ulink
        url="http://sylpheed.good-day.net">sylpheed.good-day.net</ulink>
        À partir de cette page, vous trouverez des liens pour télécharger
        les sources, mais aussi les RPMs (pour les distributions Redhat et Mandrake)
        les paquetages DEB pour la distribution Debian, et des installations pour
        Solaris et FreeBSD.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

  <qandaentry>
    <question id="faq-writes-sylpheed">
      <para> 
         Qui écrit Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Hiroyuki Yamamoto (<literal>hiro-y@kcn.ne.jp</literal>)
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

  <qandaentry>
    <question id="faq-sylpheed-name">
      <para>
         Que signifie le nom, Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Il signifie «&nbsp;léger&nbsp;», comme l'air et vient du nom de l'esprit des vents,
         le Sylphe.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

  <qandaentry>
    <question id="faq-sylpheed-store-mail">
      <para>
        Comment Sylpheed stocke-t-il les messages&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        Les messages sont stockés dans des fichiers au format MH
        (utilisé par MH et EMH). Les formats Maildir et mbox, ne sont pas
        encore supportés, bien qu'il soit possible d'importer un fichier
        mbox dans une boîte aux lettres Sylpheed.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

  <qandaentry>
    <question id="faq-auto-collection-sylpheed">
      <para>
        Pourquoi l'auto-collection des messages ne fonctionne-t-elle pas&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        l'autocollection ne fonctionne que depuis la version 0.5.1, si vous en avez besoin,
        songez à mettre à jour votre installation de Sylpheed.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

  <qandaentry>
    <question id="faq-filtering-sylpheed">
      <para>
         Sylpheed peut-il filtrer les messages&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui. Vous trouverez cela dans le menu Configuration-&gt; Filtres.
        Le filtrage n'est pas possible pour les comptes IMAP, pour le moment.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-imap-sylpheed">
      <para> 
         Sylpheed peut-il gérer des comptes IMAP&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui et ce à partir de la version 0.4.99.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-local-unix-sylpheed">
      <para>
         Sylpheed peut-il accéder à une boîte aux lettres locale Unix&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-ipv6-sylpheed">
      <para>
         Est-ce que Sylpheed supporte IPv6&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui, IPv6 est complètement supporté par Sylpheed.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-encryption-gpg-sylpheed">
      <para>
         Est-ce que Sylpheed supporte le cryptage, comme GPG&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui. GPG est supporté et fonctionne correctement.
         Voir la question Q.14 dans la section 'installation' pour
         savoir comment activer cette fonction.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-mime-types-sylpheed">
      <para>
         Comment Sylpheed vérifie-t-il les types MIME&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
          Sylpheed utilise le même type de vérification que Mutt.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-html-sylpheed">
      <para>
         Puis-je écrire des messages au format HTML avec Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Non. Une discussion autour de ce sujet a eu lieu, et il en
         est ressorti que cette fonctionnalité n'est pas désirée.
         Si vous souhaitez quand même envoyer de l'HTML, vous pouvez
         joindre une page HTML à votre message. De nombreux patches ont été créés
         pour améliorer la gestion du HTML par Sylpheed. Vous pouvez trouver
         ces patches sur la page web des patches pour Sylpheed (voir plus loin
         dans ce document).
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-completion-adress-sylpheed">
      <para>
         Sylpheed peut-il compléter les noms du champ «&nbsp;destinataire&nbsp;»&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        Oui. Lorsque vous cherchez un nom qui commence par «&nbsp;<literal>don</literal>&nbsp;»,
        entrez «&nbsp;<literal>don</literal>&nbsp;» (sans les guillemets) puis tapez la touche
        TAB. Cela affichera le nom correct lorsqu'un seul «&nbsp;don&nbsp;» existe
        dans votre carnet d'adresses. Sinon, une liste vous sera proposée
        et vous pourrez sélectionner le nom que vous cherchez, par exemple
        Donald Duck, ou Don Johnson. Les adresses de messagerie commençant
        par «&nbsp;<literal>don</literal>&nbsp;» seront aussi incluses dans la liste (comme par exemple
        «&nbsp;<literal>don.giovanni@maffia.org</literal>&nbsp;»).
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-tab-error-sylpheed">
      <para>
          Bien, mais lorsque je tape la touche TAB, j'obtiens un message d'erreur.
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        Lorsque vous utilisez la recherche de nom, vérifiez que votre carnet
        d'adresses contient des noms. S'il est vide, ou qu'aucune correspondance
        ne peut être trouvée, Sylpheed ne peut rien compléter.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-sylpheed-fast">
      <para>
          Pourquoi Sylpheed est-il si rapide&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Parce qu'il a été conçu pour cela&thinsp;!
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-patches-sylpheed">
      <para>
           Où puis-je trouver les derniers patches pour Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        La page web des patches pour Sylpheed se trouve à l'adresse&nbsp;:
        <ulink url="http://www.thewildbeast.co.uk/sylpheed/">http://www.thewildbeast.co.uk/sylpheed/</ulink>
        (voir aussi la section concernant l'installation pour plus de
        détails sur l'installation des patches)
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-send-patches-sylpheed">
      <para>
          Comment puis-je envoyer un patch, signaler un bug, parler de Sylpheed avec d'autres personnes&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para> 
        Pour parler à d'autres (fans de Sylpheed), rejoignez la liste de diffusion
        de Sylpheed à&nbsp;: <ulink url="http://sylpheed.good-day.net">http://sylpheed.good-day.net</ulink>.
        Notez qu'il existe une liste en japonais et une autre en anglais,
        sélectionnez la bonne&thinsp;!
        Si vous avez créé un patch et que vous voulez que le monde
        le sache, prenez contact avec le gestionnaire de la page des
        patches pour Sylpheed à&nbsp;: <literal>sylpheed@thewildbeast.co.uk</literal>  
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-content-type-header-sylpheed">
      <para>
         Quand j'envoie un message, l'en-tête définit le contenu comme
         étant en US-ASCII même lorsque je spécifie d'utiliser du ISO-8859-1&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Si aucun caractère  ISO-8859-1 (>= 0x80) n'est utilisé dans le corps du
         message, Sylpheed définit automatiquement le type de contenu (dans
         l'en-tête du message) comme utilisant le jeu de caractères US-ASCII.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-word-wrap-sylpheed">
      <para>
         Pourquoi la césure semble ne pas fonctionner&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        La mise en page est un peu bizarre, peut-être. En fait,
        vous pouvez entrer des lignes aussi longues que vous voulez&thinsp;; au moment
        d'envoyer le message, Sylpheed commence par mettre en page le message
        au nombre de caractères (par ligne) maximum que vous avez défini.
        C'est mieux pensé que vous ne le croyez. Une fois formatée (des retours
        à la ligne sont insérés dans le texte), si vous ajoutez quelque chose
        au début de votre phrase, le reste de la phrase passera à la ligne,
        laissant quelques mots seuls entre deux lignes (provenant de la
        première ligne).

        Par exemple&nbsp;:
        <verb>
           C'est une longue ligne
           qui est formatée.    
        </verb>
     
        Maintenant, en ajoutant, un mot à la première ligne&nbsp;:
        <verb>
           C'est une très longue
           ligne
           qui est formatée.
        </verb>

        Cela peut nécessiter un très grand nombre de remises en forme pour
        finalement obtenir un message bien formaté.

        Note: depuis la version 0.8.0 de Sylpheed la césure
              active a été implémentée. Il est possible de
              l'activer via la boîte de dialogue «&nbsp;Préférences&nbsp;»
              dans le menu «&nbsp;Composition&nbsp;» fenêtre «&nbsp;Justification 
              du message&nbsp;».
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-faq-sylpheed">
      <para>
         Où puis-je trouver la dernière version de la FAQ Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Sur <ulink url="http://nlpagan.net/sylpheed-faq.html">http://nlpagan.net/sylpheed-faq.html<ulink> vous trouverez
         la version anglaise (version de référence) dans laquelle vous trouverez
         des liens vers les différentes traductions.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-import-mbox-sylpheed">
      <para>
         Puis-je importer une bal mbox dans un dossier Sylpheed (MH)&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
        Oui. Vous devez juste créer ou sélectionner le dossier dans lequel
vous souhaitez insérer vos messages, puis sélectionner dans le menu
«&nbsp;Fichier&nbsp;», l'entrée «&nbsp;Importer un fichier mbox&hellip;&nbsp;».
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-procmail-use-sylpheed">
      <para>
         Puis-je utiliser procmail pour trier mes messages&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui. Vous devez simplement vérifier que vous avez ajouté /. à la
fin de chaque règle, afin que procmail sache que vous filtrez dans 
des dossiers MH. Par exemple&nbsp;:
         <literal>0:</literal>
         <literal>* ^Subject:.*sylpheed</literal>
         <literal>  sylpheedmail/.</literal>
         Voir le manuel de procmail pour plus de détails.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-upgrade-sylpheed">
      <para>
        Lors des mises à jour de Sylpheed, dois-je faire attention à quelquechose&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
            Oui&thinsp;!
          <itemize>
            <item>Mise à jour vers 0.4.50&nbsp;: vous devez reconfigurer les newsgroups.</item>
            <item>Mise à jour vers 0.4.63&nbsp;: vous devez définir la couleur des URLs dans le menu
                     de configuration.</item>
            <item>Mise à jour vers 0.4.65&nbsp;: certaines entrées des menus ont été déplacées.</item>
            <item>Mise à jour vers 0.7.3&nbsp;: de nombreux raccourcis
                    clavier ont changés</item>
          </itemize>
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-update-views-sylpheed">
      <para>
         Comment mettre à jour rapidement les différentes vues dans Sylpheed&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Utilisez Alt-U ou sélectionnez «&nbsp;mettre à jour&nbsp;» dans le menu «&nbsp;Résumé&nbsp;».
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-gvim-external-editor-sylpheed">
      <para>
        Pourquoi ne puis-je pas utiliser gvim comme éditeur&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Pour utiliser gvim comme éditeur il est nécessaire de le lancer avec
         l'option -f (no-fork). Dans la fenêtre de configuration, vous devez saisir&nbsp;:
         «&nbsp;gvim -f %s&nbsp;». Sans cela, l'éditeur démarre un nouveau process, ouvre un
         fichier et lorsque vous sortez de l'éditeur les changements sont perdus et
         ne sont pas intégrés dans la fenêtre de composition.
         (Merci à Ed Collins&thinsp;!)
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-quote-messages-sylpheed">
      <para>
         Est-il possible de ne citer que quelques parties d'un message
original dans ma réponse&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Oui en sélectionnant la partie désirée dans la vue texte et
         en choisissant «&nbsp;répondre&nbsp;».
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-not-quoting-sylpheed">
      <para>
         Puis-je répondre sans faire aucune citation&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Cliquez avec le bouton droit de la souris sur
         le bouton «&nbsp;Répondre&nbsp;» de la barre d'outils et
         choisissez «&nbsp;Répondre sans citer le message&nbsp;»
         (cela fonctionne également avec «&nbsp;Transférer&nbsp;»).
         Astuce&nbsp;: Vous pouvez aussi définir des raccourcis
                  clavier pour ces fonctions.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-selective-download-sylpheed-claws">
      <para>
         Comment fonctionne le téléchargement sélectif&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
          Il y a deux façons de l'utiliser.
          <itemize>
           <item>
             Manuellement&nbsp;: Ouvrez le menu «&nbsp;Outils/Téléchargement
             sélectif&nbsp;» et choisissez «&nbsp;Télécharger&nbsp;» pour récupérer
             les en-têtes des messages. Par la suite sélectionnez les
             messages à détruire et appuyez sur le bouton «&nbsp;Supprimer&nbsp;».
           </item>
           <item>
             Automatiquement&nbsp;:
             Créez une règle de filtrage -gloable- pour détruire les
             messages sur le serveur. Si vous choisissez «&nbsp;Téléchargement 
             sélectif&nbsp;» tous les messages qui obéissent à cette règle
             seront marqués pour la destruction.
            </item>
          </itemize>
             Note: Par défaut le téléchargement sélectif télécharge
                   uniquement les nouveaux messages (non lus). Si
                   vous désirez traiter les messages lus aussi vous
                   devez utiliser «&nbsp;Télécharger tous les messages&nbsp;».
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>


   <qandaentry>
    <question id="faq-two-filter-options-sylpheed-claws">
      <para>
         Pourquoi existe-il deux options de filtres&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
          «&nbsp;paramétrage des filtres&nbsp;» est l'option traditionnelle avec
          moins de possibilités.
          L'option «&nbsp;Filtrage&nbsp;» est nouvelle dans sylpheed-claws et
          aussi plus puissante. Elle risque de remplacer l'option
          traditionnelle dans le futur.
          Astuce : Pour convertir vos anciennes règles de filtrage
                   dans le nouveau format vous pouvez utiliser le script
                   «&nbsp;filter_conv.pl&nbsp;» que vous trouverez dans le sous répertoire
                   «&nbsp;tools&nbsp;» des sources de sylpheed-claws.
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   <qandaentry>
    <question id="faq-use-both-filter-sylpheed-claws">
      <para>
         Puis-je utiliser les deux options à la fois&thinsp;?
      </para>
    </question>
    <answer>
      <para>
         Non, dès que vous définissez une nouvelle règle de filtrage,
         les «&nbsp;filtres&nbsp;» traditionnels seront ignorés. 
      </para>
    </answer>
  </qandaentry>

   </qandadiv>
   </qandaset>   
  </chapter>